\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{14 июля, утро} \\ \textsf{лекция}}
% в первой графе должна стоять дата и время занятий (варианты: утро
% (первая пара), день (вторая пара), вечер (третья пара и далее))

% во второй графе варианты занятий: лекция, решение/разбор задач,
% практикум, олимпиада, домашнее задание

\fancyhead[C]{\textsf{9-2}}
% здесь учебные группы. Наши классы нумеруются начиная с 7


\fancyhead[R]{\textsf{Конаныхин } \\ \textsf{Введение в квантовую механику}}

\fancyfoot[C]{\thepage} %не меняйте, не удаляйте
}
% ФИО преподавателя и тема занятий


\pagestyle{plain}

Предпосылки к открытию квантовой механики. Потеря энергии электроном при вращении вокруг атомного ядра в классической физике. Как следствие - короткое время жизни. Фотоэффект: существование красной границы. Спектр атома водорода: его дискретность и выражение через серии. Отличие квантовой механики от классической: отсутствие траектории, существование волновой функции, смысл квадрата ее модуля. Уравнение Шредингера, принцип суперпозиции, операторы физических величин, их вид для импульса и энергии.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/14quant1.pdf}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6, angle=90]{parts/9/days/pics/14quant2.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: